[Red_Giant_Earth_warm.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Red_Giant_Earth_warm.jpg "fig:Red_Giant_Earth_warm.jpg")進入[紅巨星階段後](../Page/紅巨星.md "wikilink")，[地球碳化的概念圖](../Page/地球.md "wikilink")。\]\]

雖然未來的預測永遠不可能完全準確\[1\]，但如果僅限於廣泛的輪廓，則可以由現今各種知識領域的理解，預測**遙遠未來的事件**。這些領域包含了揭示[行星與](../Page/行星.md "wikilink")[恆星形成](../Page/恆星.md "wikilink")、相互作用與死亡的[天體物理學](../Page/天體物理學.md "wikilink")；揭示物質在最小尺度之性質的[粒子物理學](../Page/粒子物理學.md "wikilink")；預測生命如何隨時間演化的[演化生物學](../Page/演化生物學.md "wikilink")；以及顯示千年以來地球大陸變化的[板塊構造論](../Page/板塊構造論.md "wikilink")。

所有[地球](../Page/地球的未來.md "wikilink")、[太陽系和](../Page/太阳系的形成与演化#未来.md "wikilink")[宇宙未來的投射](../Page/膨脹宇宙的未來.md "wikilink")，都必須考慮[熱力學第二定律](../Page/熱力學第二定律.md "wikilink")，也就是[熵](../Page/熵.md "wikilink")（做[功時所損失的能量](../Page/功.md "wikilink")）會隨時間的推移而增加\[2\]。恆星最終會耗盡[氫氣的供應並燃燒殆盡](../Page/氫氣.md "wikilink")。行星與恆星之間的緊密接觸，將會使行星受到引力的影響而拋離恆星系統之外；而恆星與銀河系之間的緊密接觸，也會使恆星拋離星系之外\[3\]。

最終，物質自身預計會受到[放射性衰變的影響](../Page/放射性.md "wikilink")，即使是最穩定的物質也會分解成次原子粒子\[4\]。目前的資料暗示著[宇宙有一個扁平的幾何構造](../Page/宇宙的形狀.md "wikilink")（或非常接近扁平構造），因此在有限的時間過後，不會出現[自身塌陷的情形](../Page/大擠壓.md "wikilink")\[5\]，而且在無限的未來可能會發生難以置信的大規模事件，如[波茲曼大腦的形成](../Page/波茲曼大腦.md "wikilink")\[6\]。

本條目所列出的時間線，涵括了直到所能觸及的未來時間中，所發生的事件。其中本條目列出諸多可替換的未來事件，以用來說明尚未解決的問題，例如[人類是否會滅絕](../Page/人類滅絕.md "wikilink")，[質子是否會衰變](../Page/質子衰變.md "wikilink")，或是當太陽膨脹成紅巨星時地球是否會存活下來等。

## 天文现象

本部分列出了经推测，在公元[10000年後会出现的一些罕见的](../Page/10000年.md "wikilink")[天文现象](../Page/天文现象.md "wikilink")\[7\]\[8\]\[9\]。

### 巴納德星

  - [11800年](../Page/11800年.md "wikilink")：[蛇夫座的](../Page/蛇夫座.md "wikilink")[巴納德星距太陽最近](../Page/巴納德星.md "wikilink")，仅3.85[光年](../Page/光年.md "wikilink")，成為除太陽外最接近地球的[恒星](../Page/恒星.md "wikilink")。\[10\]

### 特别的凌日

#### 同时发生的日食和凌日

  - [10663年](../Page/10663年.md "wikilink")8月20日：同时发生[日全食和](../Page/日全食.md "wikilink")[水星凌日](../Page/水星凌日.md "wikilink")。
  - [11268年](../Page/11268年.md "wikilink")8月25日：同时发生日全食和水星凌日。
  - [11575年](../Page/11575年.md "wikilink")2月28日：同时发生[日环食和水星凌日](../Page/日环食.md "wikilink")。
  - [15232年](../Page/15232年.md "wikilink")4月5日：同时发生日全食和[金星凌日](../Page/金星凌日.md "wikilink")。
  - [15790年](../Page/15790年.md "wikilink")4月20日：同时发生日环食和水星凌日。
  - [16895年](../Page/16895年.md "wikilink")6月23日：同时发生[日偏食和](../Page/日偏食.md "wikilink")[火星凌日](../Page/火星凌日.md "wikilink")。

#### 同时发生的水星和金星凌日

  - [13425年](../Page/13425年.md "wikilink")9月13日：在短短的16个小时内，水星凌日和金星凌日相继发生。
  - [69163年](../Page/69163年.md "wikilink")7月26日：同时发生水星凌日和金星凌日。
  - [224508年](../Page/224508年.md "wikilink")3月27日：同时发生水星凌日和金星凌日。

### 特别的行星掩恒星

#### 10000年－11000年

  - [10032年](../Page/10032年.md "wikilink")11月1日：[金星](../Page/金星.md "wikilink")[掩](../Page/掩星.md "wikilink")[軒轅十四](../Page/軒轅十四.md "wikilink")。
  - [10494年](../Page/10494年.md "wikilink")11月9日：金星掩軒轅十四。
  - [10674年](../Page/10674年.md "wikilink")10月5日：[水星掩](../Page/水星.md "wikilink")[畢宿五](../Page/畢宿五.md "wikilink")。
  - [10956年](../Page/10956年.md "wikilink")11月16日：金星掩軒轅十四。
  - [10974年](../Page/10974年.md "wikilink")4月28日：[谷神星掩](../Page/谷神星.md "wikilink")[心宿二](../Page/心宿二.md "wikilink")。

#### 11000年－12000年

  - [11398年](../Page/11398年.md "wikilink")12月11日：水星掩軒轅十四。
  - [11418年](../Page/11418年.md "wikilink")11月24日：金星掩軒轅十四。

#### 12000年－13000年

  - [12063年](../Page/12063年.md "wikilink")7月28日：[火星掩軒轅十四](../Page/火星.md "wikilink")。
  - [12115年](../Page/12115年.md "wikilink")12月5日：金星掩軒轅十四。
  - [12233年](../Page/12233年.md "wikilink")12月23日：水星掩軒轅十四。
  - [12308年](../Page/12308年.md "wikilink")1月10日：火星掩軒轅十四。
  - [12347年](../Page/12347年.md "wikilink")7月30日：火星掩軒轅十四。
  - [12812年](../Page/12812年.md "wikilink")12月15日：金星掩軒轅十四。

#### 13000年－14000年

  - [13189年](../Page/13189年.md "wikilink")2月9日：水星掩軒轅十四。
  - [13207年](../Page/13207年.md "wikilink")1月25日：火星掩軒轅十四。
  - [13534年](../Page/13534年.md "wikilink")11月28日：水星掩[毕宿五](../Page/毕宿五.md "wikilink")。
  - [13595年](../Page/13595年.md "wikilink")1月11日：水星掩軒轅十四。
  - [13744年](../Page/13744年.md "wikilink")12月29日：金星掩軒轅十四。
  - [14121年](../Page/14121年.md "wikilink")1月18日：水星掩軒轅十四。

#### 14000年－15000年

  - [14161年](../Page/14161年.md "wikilink")3月11日：金星掩軒轅十四。
  - [14384年](../Page/14384年.md "wikilink")1月22日：水星掩軒轅十四。
  - [14619年](../Page/14619年.md "wikilink")8月10日：火星掩軒轅十四。
  - [14647年](../Page/14647年.md "wikilink")1月26日：水星掩軒轅十四。
  - [14910年](../Page/14910年.md "wikilink")1月29日：水星掩軒轅十四。

#### 15000年－100000000年

  - [22767年](../Page/22767年.md "wikilink")4月18日：谷神星掩毕宿五。
  - [23527年](../Page/23527年.md "wikilink")8月1日：[智神星掩](../Page/智神星.md "wikilink")[北河二](../Page/北河二.md "wikilink")。
  - [40529年](../Page/40529年.md "wikilink")1月11日：谷神星掩毕宿五。
  - [41367年](../Page/41367年.md "wikilink")1月7日：谷神星掩毕宿五。
  - [58943年](../Page/58943年.md "wikilink")6月15日：木星掩軒轅十四。
  - [72694年](../Page/72694年.md "wikilink")10月30日：土星掩軒轅十四。
  - [103823年](../Page/103823年.md "wikilink")7月22日：土星掩軒轅十四。
  - [125593年](../Page/125593年.md "wikilink")3月21日：木星掩軒轅十四。
  - [156830年](../Page/156830年.md "wikilink")5月13日：土星掩軒轅十四。
  - [180619年](../Page/180619年.md "wikilink")2月25日：土星掩軒轅十四。

#### 1億年及以後的天文現象

  - 至約公元2亿年：[红超巨星](../Page/红超巨星.md "wikilink")[參宿四爆发形成](../Page/參宿四.md "wikilink")[超新星](../Page/超新星.md "wikilink")。
  - 至約公元7亿年：地球上的[海洋开始](../Page/海洋.md "wikilink")[蒸发](../Page/蒸发.md "wikilink")，地球将变得不适合[人类居住](../Page/人类.md "wikilink")。\[11\]
    [未来的](../Page/未来.md "wikilink")[人类文明可能用](../Page/人类文明.md "wikilink")[先进的](../Page/先进.md "wikilink")[科学技术将地球移动到比现在离](../Page/科学技术.md "wikilink")[太阳更远的地方来阻止这种事发生](../Page/太阳.md "wikilink")，或者完全离开地球去其他的适合人类居住的行星，或去开拓[太空殖民地](../Page/太空殖民地.md "wikilink")。
  - 至約公元20億年：月球無法穩定地球自轉而可能造成地球自轉軸翻滾。\[12\]
  - 至約公元30亿年：[仙女座星系和我们的](../Page/仙女座星系.md "wikilink")[银河系将会](../Page/银河系.md "wikilink")[碰撞](../Page/碰撞.md "wikilink")。（它们将会合并成一个更大的[星系](../Page/星系.md "wikilink")，但仅有少数恒星可能[相撞](../Page/相撞.md "wikilink")，主要原因是[宇宙空间实在太大了](../Page/宇宙.md "wikilink")）
  - 至約公元50亿年：太阳演化为[红巨星](../Page/红巨星.md "wikilink")，地球上的所有[生命](../Page/生命.md "wikilink")，可能连地球本身都会毁灭，除非遇到了意想不到的情况或是未来的先进科技能阻止这一事件发生。
  - 至約公元70亿年：太阳演化为仅有地球大小的[白矮星](../Page/白矮星.md "wikilink")。
  - 至約公元\(10^{12}\)年——1兆年：太阳[演化为](../Page/演化.md "wikilink")[黑矮星](../Page/黑矮星.md "wikilink")。
  - 至約公元\(10^{15}\)年——1000兆年：根据很多的[宇宙学](../Page/宇宙学.md "wikilink")[理论](../Page/理论.md "wikilink")，大寒冷（Big
    Freeze）将会到来。正如[物理学家](../Page/物理学家.md "wikilink")[加來道雄](../Page/加來道雄.md "wikilink")（Michio
    Kaku）建议的那样，[生存在那时的智慧生命将逃往其他的宇宙](../Page/生存.md "wikilink")（见[多元宇宙](../Page/多重宇宙論.md "wikilink")）。
    很可能，宇宙在那之后停止了膨胀并开始[收缩](../Page/收缩.md "wikilink")，最后，在[大挤压](../Page/大挤压.md "wikilink")（Big
    Crunch）下消失，宇宙崩溃的地方就在[引力奇点处](../Page/引力奇点.md "wikilink")。或者，宇宙会发生[大撕裂](../Page/大撕裂.md "wikilink")（Big
    Rip），在撕裂处由于宇宙膨胀的能量过大而造成时空分裂。根据现有知识，这两种情况看上去都不会发生。大多数[科学家认为宇宙将永远膨胀下去](../Page/科学家.md "wikilink")，且速度将越来越快。
  - 至約公元\(10^{100}\)年——1[古高爾年](../Page/古高爾.md "wikilink")：如果关于黑洞蒸发（詳參[霍金輻射](../Page/霍金輻射.md "wikilink")）的理论是正确的，大多数[天文学家](../Page/天文学家.md "wikilink")[预言](../Page/预言.md "wikilink")，我们宇宙中的所有[黑洞将約在這段時期蒸发殆尽](../Page/黑洞.md "wikilink")。

## 預定日期計畫

  - 52000年：計畫遨遊地球上空5萬年的[KEO卫星将返回地球](../Page/KEO卫星.md "wikilink")，给未来的人类带来5萬年前由公元2000年代的人類所寫給5萬年後人類寶貴的留言、消息和當時資訊。

## 技术

  - 292,277,026,596年12月4日15时30分08秒：[64位元的](../Page/64位元.md "wikilink")[UNIX时间将](../Page/UNIX时间.md "wikilink")[归零](../Page/归零.md "wikilink")。

## 科幻小说

  - 《諾亞的旅途》地球[文明公元](../Page/文明.md "wikilink")3230年-公元15440年（卡拉文明卡拉紀元12273年-卡拉紀元24483年）：地球文明--卡拉文明戰爭，地球文明受神秘文明幫助獲勝。公元[11千紀後的戰役](../Page/11千紀.md "wikilink"),包括公元15428年（卡拉紀元24480年）:[格利澤581](../Page/格利澤581.md "wikilink")[行星系戰役](../Page/行星系.md "wikilink"),卡拉文明用[光粒獲勝](../Page/光粒.md "wikilink"),公元15440年（卡拉紀元24492年）：第二次[太陽系](../Page/太陽系.md "wikilink")[戰役](../Page/戰役.md "wikilink")，神秘文明只用了10粒黑洞戰星,便在5分鐘内毀滅卡拉文明。
  - 《[三體](../Page/三體.md "wikilink")》數十億年後，宇宙停止坍縮，回歸運動開始。
  - 《[時間機器](../Page/時間機器_\(小說\).md "wikilink")》(The Time
    Machine)，是一本於1895年的作品，在2002年由作家[赫伯特·威爾斯的](../Page/赫伯特·喬治·威爾斯.md "wikilink")[曾孫](../Page/曾孫.md "wikilink")執導為[時光機器
    (2002年電影)](../Page/時光機器_\(2002年電影\).md "wikilink")。故事敘述主角誤闖公元802701年，一個[人類已分為兩種的](../Page/人類.md "wikilink")[時代](../Page/時代.md "wikilink")。

## 其他日期

  - 11111年11月11日11时11分11秒，将会是自从1111年11月11日11时11分11秒以来，第二次同一天的[年](../Page/年.md "wikilink")、[月](../Page/月.md "wikilink")、[日](../Page/日.md "wikilink")、[时](../Page/小时.md "wikilink")、分、秒的数字都一样。（1111年以前同样情况的日子也会有这一个特点；但例如5555年5月5日就不行，因为它实际上是5555/05/05；同样，11111年11月11日[晚上](../Page/晚上.md "wikilink")11时11分也不行，因为在[24小时制下](../Page/24小时制.md "wikilink")，它是23时11分）

## 注釋

## 参考文献

## 参见

  - [宇宙年表](../Page/宇宙年表.md "wikilink")
  - [宇宙的終極命運](../Page/宇宙的終極命運.md "wikilink")

{{-}}

[+11](../Category/千纪.md "wikilink") [D](../Category/未来.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.
5.
6.
7.  [Simultaneous Transits by Meeus and
    Vitagliano](http://www.marco-peuschel.de/simtrans.pdf)  (pdf, 315KB)

8.  [Conjunctions of Regulus and the
    planets](http://www.marco-peuschel.de/planetenundregulus.htm)  (德语)

9.  [Accuracy of
    calculations](http://www.marco-peuschel.de/simultantransit.html)
    (德语)

10. [Barnards star](http://www.solstation.com/stars/barnards.htm)

11. [How do you think the Earth will finally come to an
    end?](http://www.astronomycafe.net/qadir/q1886.html)Copyright 1997
    Dr. Sten Odenwald

12. 第八章